馬時亨：港鐵一直補貼乘客 有需要加價改善服務

【Now新聞台】高鐵列車試運期間在石崗列車停放處偏離路軌，港鐵主席馬時亨表示，事件不會影響通車時間。他認為，能在試運期間發現問題是好事，強調會以安全為首要考慮。

一列高鐵列車星期二晚在石崗列事停放處部分車輪偏離路軌，有路軌的工字鐵變形。

港鐵主席馬時亨表示，目前已初步掌握成因，如果批評港鐵隱瞞是不智和不合邏輯。他認為，能在試運期間發現問題是好事，暫時不會影響在九月底通車的目標。

根據票價調整機制，港鐵今年會加價3.14%。馬時亨表示，港鐵股東在車務收益上的回報只有百分之1，形容為「幾乎打和」，一直要靠物業收益來補貼乘客。

他又指，港鐵多年來加價都低於通脹，令市民乘坐港鐵的車費佔生活開支越來越低。而去年凍結票價，今年有需要加價才能夠維持和改善服務質素。

馬時亨指，如果政府回購港鐵，日後仍要動用公帑補貼，亦會影響其他公共交通，政府需要詳細考慮甚麼做法才是對市民最好。

屌佢老母
價就加左咁多年 服務幾時有好過

調轉咗呀？
係要加價之後補貼少少畀乘客

屌你
唔係有咁多人流
你收撚到咁多租咩
係乘客帶物業收益咋屎忽鬼

好似係因為你服務有問題，有罰款先要補貼返。

家下補貼完又加返價？

狗鐵只求打個和 大家坐得開開心心就可以

當年起幕門都要我地俾

唔好起樓囉，1%車務回報喎

地鐵只求打過和 大家開開心心搭返轉

屌你老母

馬時亨真係博屌

屌 罰款黎架

唔打最後4個字都無野

一打就dllm

呃鬼咩，班班車爆撚晒，除開人頭數其實重貴過倫敦地鐵(which is 貴到嚇死人)